<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>M.Felix</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on M.Felix</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tentang Saya</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/tentangsaya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/tentangsaya/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;tentang-saya&#34;&gt;&#xD;&#xA;  &lt;strong&gt;Tentang Saya&lt;/strong&gt;&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#tentang-saya&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Saya mulai menyusun cara pandang terhadap dunia sejak masa kuliah di Universitas Katolik Parahyangan, ketika untuk pertama kalinya saya mendalami bagaimana perdagangan, kerja sama ekonomi, dan posisi negara di sistem global saling berkaitan. Pendidikan itu mempertemukan saya dengan banyak pertanyaan yang tidak selesai di ruang kelas, dan justru semakin mendorong ketertarikan saya terhadap hubungan antara ekonomi, politik, dan masyarakat.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Setelah menyelesaikan studi sarjana, saya melanjutkan pendidikan magister di Universitas Indonesia untuk memperdalam perhatian saya pada isu-isu yang berkaitan dengan komoditas strategis, kerja sama kawasan, serta dinamika kekuasaan di antara negara-negara berkembang. Proses akademik ini membentuk cara saya dalam melihat kebijakan bukan sebagai produk teknis, tetapi sebagai hasil dari tarik menarik kepentingan yang kompleks.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hilirisasi Nikel</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/hilirisasi_nikel/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/hilirisasi_nikel/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;daya-tarik-kebijakan-hilirisasi-nikel-indonesia-terhadap-tiongkok&#34;&gt;&#xD;&#xA;  &lt;strong&gt;Daya Tarik Kebijakan Hilirisasi Nikel Indonesia Terhadap Tiongkok&lt;/strong&gt;&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#daya-tarik-kebijakan-hilirisasi-nikel-indonesia-terhadap-tiongkok&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Dengan sumber daya total 17,7 miliar ton bijih dan 177,8 juta ton logam, Indonesia memiliki cadangan nikel terbesar di dunia. Dengan cadangan bijih 5,2 miliar ton dan cadangan logam 57 juta ton, Indonesia menyumbang sekitar 23% dari total cadangan nikel dunia. Selain itu, beberapa daerah di Sulawesi Tenggara, Sulawesi Tengah, dan Sulawesi Selatan, serta beberapa wilayah di Maluku, Papua, dan Papua Barat, masih merupakan wilayah yang belum pernah dieksplorasi yang memiliki kandungan nikel yang tinggi. Cadangan nikel untuk baterai kelas 1 diperkirakan dapat bertahan lebih dari 100 tahun, tetapi cadangan nikel kelas 2 seperti feronikel dan nikel sapi (NPI) diperkirakan hanya bertahan sekitar 6 hingga 11 tahun. Indonesia dapat memperpanjang umur cadangan nikel dan meningkatkan jumlahnya dengan upaya eksplorasi yang lebih intensif, terutama di daerah yang sedang berkembang yang memiliki banyak potensi. Potensi ini dan peluang industri hilir yang terus berkembang membuat Indonesia menjadi pilihan utama untuk investasi di sektor pertambangan nikel di seluruh dunia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Potensi Implementasi Fair Trade dan Studi Kasus di Indonesia</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/jurnal1/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/jurnal1/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;ringkasan-artikel-potensi-implementasi-fair-trade-di-indonesia&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Ringkasan Artikel: Potensi Implementasi Fair Trade di Indonesia&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#ringkasan-artikel-potensi-implementasi-fair-trade-di-indonesia&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Artikel berjudul &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Potensi Implementasi Fair Trade dan Studi Kasus di Indonesia&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; telah diterbitkan dalam jurnal &lt;em&gt;Perspektif&lt;/em&gt; oleh Universitas Medan Area. Tulisan ini mengkaji pelaksanaan dan tantangan fair trade (perdagangan yang adil) di Indonesia, dengan fokus pada faktor ekonomi dan sosial yang memengaruhi keberhasilannya.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pendekatan yang digunakan dalam artikel ini adalah konstruktivisme, khususnya melalui teori Alexander Wendt. Pendekatan tersebut membantu menjelaskan bagaimana ide dan norma seputar fair trade dibentuk serta dikonstruksikan secara sosial dalam konteks Indonesia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Report: Fact Sheet: Bidenomics</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/bidenomics2/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/bidenomics2/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;report-fact-sheet-bidenomics-has-driven-500-billion-in-private-sector-investments-across-the-country-is-growing-south-carolinas-economy-from-the-middle-out-and-bottom-up&#34;&gt;&#xD;&#xA;  &lt;strong&gt;Report: FACT SHEET: Bidenomics Has Driven $500 Billion in Private Sector Investments Across the Country, Is Growing South Carolina’s Economy From the Middle Out and Bottom Up&lt;/strong&gt;&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#report-fact-sheet-bidenomics-has-driven-500-billion-in-private-sector-investments-across-the-country-is-growing-south-carolinas-economy-from-the-middle-out-and-bottom-up&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xD;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fact Sheet yang dikeluarkan oleh White House pada tanggal 5 Juli 2023 menyatakan Presiden Biden akan mengunjungi West Columbia, Carolina Selatan, di mana Enphase Energy akan mengumumkan investasi manufaktur baru dan kemitraan dengan Flex, yang akan menciptakan hingga 600 lapangan kerja baru.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Improving Political Relations between Indonesia and the United States</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/usid/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/usid/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;improving-political-relations-between-indonesia-and-the-united-states&#34;&gt;&#xD;&#xA;  &lt;strong&gt;Improving Political Relations between Indonesia and the United States&lt;/strong&gt;&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#improving-political-relations-between-indonesia-and-the-united-states&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Political relations between Indonesia and the United States have developed significantly throughout history. Indonesia, as the largest country in ASEAN and the largest economy in Southeast Asia, has an increasingly important role at the regional and global levels. The United States, as a dominant global power, recognizes the importance of its relationship with Indonesia in a geopolitical and economic context.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Report: Bidenomics</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/bidenomics/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/bidenomics/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;report-bidenomics-is-working-the-presidents-plan-grows-the-economy-from-the-middle-out-and-bottom-up-not-the-top-down&#34;&gt;&#xD;&#xA;  &lt;strong&gt;Report: Bidenomics Is Working: The President’s Plan Grows the Economy from the Middle Out and Bottom Up—-Not the Top Down&lt;/strong&gt;&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#report-bidenomics-is-working-the-presidents-plan-grows-the-economy-from-the-middle-out-and-bottom-up-not-the-top-down&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;The White House statement and release on June 28, 2023 state that President Biden and Vice President Harris came into office with a determination to rebuild the economy from the middle out and the bottom up. They implemented a strategy called Bidenomic, which focuses on making smart public investment, promoting competition, and ensuring fair taxation for the wealthy and big corporations. Since taking office, President Biden and Vice President Harris have been implementing their economic vision. The aim of Bidenomic is to create a more equitable economy by tackling issues such as rising inequality, disinvestment from communities, and failed trickle-down policy. This report explores elements of Bidenomics by highlighting their impact and the progress made thus far.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
