<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nikel on M.Felix</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/nikel/</link>
    <description>Recent content in Nikel on M.Felix</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/nikel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hilirisasi Nikel</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/hilirisasi_nikel/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/hilirisasi_nikel/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;daya-tarik-kebijakan-hilirisasi-nikel-indonesia-terhadap-tiongkok&#34;&gt;&#xD;&#xA;  &lt;strong&gt;Daya Tarik Kebijakan Hilirisasi Nikel Indonesia Terhadap Tiongkok&lt;/strong&gt;&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#daya-tarik-kebijakan-hilirisasi-nikel-indonesia-terhadap-tiongkok&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Dengan sumber daya total 17,7 miliar ton bijih dan 177,8 juta ton logam, Indonesia memiliki cadangan nikel terbesar di dunia. Dengan cadangan bijih 5,2 miliar ton dan cadangan logam 57 juta ton, Indonesia menyumbang sekitar 23% dari total cadangan nikel dunia. Selain itu, beberapa daerah di Sulawesi Tenggara, Sulawesi Tengah, dan Sulawesi Selatan, serta beberapa wilayah di Maluku, Papua, dan Papua Barat, masih merupakan wilayah yang belum pernah dieksplorasi yang memiliki kandungan nikel yang tinggi. Cadangan nikel untuk baterai kelas 1 diperkirakan dapat bertahan lebih dari 100 tahun, tetapi cadangan nikel kelas 2 seperti feronikel dan nikel sapi (NPI) diperkirakan hanya bertahan sekitar 6 hingga 11 tahun. Indonesia dapat memperpanjang umur cadangan nikel dan meningkatkan jumlahnya dengan upaya eksplorasi yang lebih intensif, terutama di daerah yang sedang berkembang yang memiliki banyak potensi. Potensi ini dan peluang industri hilir yang terus berkembang membuat Indonesia menjadi pilihan utama untuk investasi di sektor pertambangan nikel di seluruh dunia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
